{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006558",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-26",
        "domain": "자연관광",
        "title": "김좌진장군묘"
    },
    "text": "金佐鎮将軍墓 (김좌진장군묘)\\n\n忠清南道保寧市掃除面キムジャジンロ200(掃除面)\\n\n独立運動家である白冶金佐津(1889～1930)将軍の墓所である。洪城の裕福な農家で生まれた将軍は、開化思想が浸透しており、15歳の時、家のノビ文書を燃やして田畑を分け与えた。 また、1905年にホミョン学校を設立し、文盲退治に先頭に立ち、1913年には軍資金を集めたため、3年間獄中生活を送ったこともある。 年に満州に渡り、大韓光復団に加入した後、北路軍政署の司令官となって独立軍を訓練し、これを基盤に清山里で日本と戦闘を行い、独立運動史上最大の勝利を成し遂げた。祖国光復のために努力した将軍は、1930年に共産主義者パク・サンシルによって暗殺された。暗殺直後、満州の地に埋葬されたが、妻のオ・スックンギョン夫人が1940年に将軍の遺骨を蜜柑箱に偽装して密かに洪城郡西部面梨湖里に安置した。その後、1957年に妻が他界すると、息子の金斗漢が現位置に合葬した。現在の墓域には裏側に塀が設置されており、墳墓は下部に周囲石を囲んでいる。墳墓の前には上石と長明燈(墓の前に立てる石で作った灯)が、横には墓碑があり、左右には馬石像一対が建てられている。\n* 数量/面積 - 25,344a㎡。\n* 時代 - 日本統治時代\n* 所有者 - 安東金市文證",
    "QA": [
        {
            "question": "金佐鎮将軍墓はどこにありますか？",
            "answer": "金佐鎮将軍墓は忠清南道保寧市掃除面キムジャジンロ200にあります。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍はどのような人物でしたか？",
            "answer": "金佐鎮将軍は独立運動家であり、洪城の裕福な農家で生まれました。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍は何歳の時に家のノビ文書を燃やしましたか？",
            "answer": "金佐鎮将軍は15歳の時に家のノビ文書を燃やし、田畑を分け与えました。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍はどの学校を設立しましたか？",
            "answer": "金佐鎮将軍は1905年にホミョン学校を設立しました。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍は何のために軍資金を集めたため、獄中生活を送ったことがありましたか？",
            "answer": "金佐鎮将軍は1913年に軍資金を集めたため、3年間獄中生活を送ったことがありました。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍は何のために満州に渡りましたか？",
            "answer": "金佐鎮将軍は満州に渡り、大韓光復団に加入しました。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍はどのような戦闘を行い、どのような勝利を成し遂げましたか？",
            "answer": "金佐鎮将軍は清山里で日本と戦闘を行い、独立運動史上最大の勝利を成し遂げました。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍はなぜ暗殺されましたか？",
            "answer": "金佐鎮将軍は共産主義者パク・サンシルによって暗殺されました。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍の遺骨はどこに安置されましたか？",
            "answer": "金佐鎮将軍の遺骨は密かに洪城郡西部面梨湖里に安置されました。"
        },
        {
            "question": "金佐鎮将軍の墓域には何が建てられていますか？",
            "answer": "金佐鎮将軍の墓域には塀、上石、長明燈、墓碑、馬石像一対が建てられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 415,
        "QA": 410
    }
}